**1580. – Bupleurum falcatum** L. – Plante vivace de 30-80 cm, à souche rameuse ; tige flexueuse, dressée, feuillée, à rameaux étalés ; //feuilles pourvues d'une nervure marginale, souvent en faux, les inférieures ovales ou oblongues, //à nervures peu saillantes, les supérieures linéaires-lancéolées, sessiles ; //ombelles à 4-10 rayons presque égaux ; //involucre à 1-4 folioles linéaires, inégales ; //involucelle à 5-6 folioles lancéolées ou linéaires, plus courtes que les ombellules ; fruit ovoïde, à côtes saillantes ; //vallécules à 3-6 bandelettes. Polymorphe.
Varie à feuilles inférieures linéaires-lancéolées, ombelles à rayons très inégaux (B. tenuifolium Pourr. ; B. gramineum G. G.) ; tige creuse, involucre et involucelle à folioles longuement lancéolées (B. corsicum Coss.).
Bois et côteaux calcaires de toute la France ; Corse. – Europe ; Asie occidentale et boréale. = Juillet-octobre.